<resources>
    <string name="app_name">SolarSystemApp</string>

    <string name="mercury_title">Mercurio</string>
    <string name="venus_title">Venus</string>
    <string name="earth_title">Tierra</string>
    <string name="mars_title">Marte</string>
    <string name="jupiter_title">Jupiter</string>
    <string name="satrun_title">Saturno</string>
    <string name="uranus_title">Urano</string>
    <string name="neptune_title">Neptuno</string>

    <string name="moon_title">Luna</string>
    <string name="deimos_title">Deimos</string>
    <string name="phobos_title">Phobos</string>
    <string name="callisto_title">Calisto</string>
    <string name="europe_title">Europa</string>
    <string name="ganymede_title">Ganymedes</string>
    <string name="io_title">Io</string>
    <string name="dione_title">Dione</string>
    <string name="encelado_title">Encelado</string>
    <string name="febe_title">Febe</string>
    <string name="japeto_title">Jápeto</string>
    <string name="laomedeia_title">Laomedeia</string>
    <string name="mimas_title">Mimas</string>
    <string name="titan_title">Titán</string>
    <string name="hyperion_title">Hyperión</string>
    <string name="rea_title">Rea</string>
    <string name="tethys_title">Tethys</string>
    <string name="ariel_title">Ariel</string>
    <string name="miranda_title">Miranda</string>
    <string name="oberon_title">Oberon</string>
    <string name="titania_title">Titania</string>
    <string name="umbriel_title">Umbriel</string>
    <string name="neredia_title">Neredia</string>
    <string name="neso_title">Neso</string>
    <string name="psamathe_title">Psamathe</string>

    <!-- Inicio -->
    <string name="initial_text">Aquí encontrarás una breve explicación de cuerpos celestes
    de nuestro Sistema Solar, solo deberás hacer click en la imagen, y máximizar su información.</string>


    <!-- Planetas -->
    <string name="mercury_description">Mercurio es el planeta del sistema solar más cercano al Sol y
        el más pequeño. Forma parte de los denominados planetas interiores y carece de satélites
        naturales al igual que Venus. Se conocía muy poco sobre su superficie hasta que fue enviada
        la sonda planetaria Mariner 10 y se hicieron observaciones con radar y radiotelescopios.
        Posteriormente fue estudiado por la sonda MESSENGER de la NASA y actualmente la astronave de
        la Agencia Europea del Espacio (ESA) denominada BepiColombo, lanzada en octubre de 2018, se
        halla en vuelo rumbo a Mercurio a donde llegará en 2025 y se espera que aporte nuevos
        conocimientos sobre el origen y composición del planeta, así como de su geología y campo magnético.
    </string>
    <string name="venus_description">Venus es el segundo planeta del sistema solar en orden de proximidad
        al Sol y el tercero en cuanto a tamaño en orden ascendente después de Mercurio y Marte.
        Al igual que Mercurio, carece de satélites naturales. Recibe su nombre en honor a Venus,
        la diosa romana del amor (en la Antigua Grecia, Afrodita). Al ser el segundo objeto natural
        más brillante después de la Luna, puede ser visto en un cielo nocturno despejado a simple vista.
        Se trata de un planeta interior de tipo rocoso y terrestre, llamado con frecuencia el
        planeta hermano de la Tierra, ya que ambos son similares en cuanto a tamaño, masa y composición,
        aunque totalmente diferentes en cuestiones térmicas y atmosféricas (la temperatura media
        de Venus es de 463,85 °C). Su órbita es una elipse con una excentricidad de menos del 1 %,
        formando la órbita más circular de todos los planetas; apenas supera la de Neptuno.
        Su presión atmosférica es 90 veces superior a la terrestre; es, por lo tanto, la mayor presión
        atmosférica de todos los planetas rocosos del sistema solar.
    </string>
    <string name="earth_description">La Tierra (del latín Terra, deidad romana equivalente a Gea,
        diosa griega de la feminidad y la fecundidad) es un planeta del sistema solar que gira alrededor
        de su estrella —el Sol— en la tercera órbita más interna. Es el más denso y el quinto mayor
        de los ocho planetas del sistema solar. También es el mayor de los cuatro terrestres o rocosos.

        La Tierra se formó hace aproximadamente 4550 millones de años y la vida surgió unos mil millones
        de años después. Es el hogar de millones de especies, incluidos los seres humanos y
        actualmente el único cuerpo astronómico donde se conoce la existencia de vida.
        La atmósfera y otras condiciones abióticas han sido alteradas significativamente por la
        biosfera del planeta, favoreciendo la proliferación de organismos aerobios, así como la
        formación de una capa de ozono que junto con el campo magnético terrestre bloquean la radiación
        solar dañina, permitiendo así la vida en la Tierra.
    </string>
    <string name="mars_description">Marte es el cuarto planeta en orden de distancia al Sol y el segundo
        más pequeño del sistema solar, después de Mercurio. Recibió su nombre en homenaje al dios de
        la guerra de la mitología romana (Ares en la mitología griega), y también es conocido como
        «el planeta rojo» debido a la apariencia rojiza que le confiere el óxido de hierro
        predominante en su superficie. Marte es el planeta interior más alejado del Sol.
        Es un planeta telúrico con una atmósfera delgada de dióxido de carbono, y tiene dos satélites
        pequeños y de forma irregular, Fobos y Deimos (hijos del dios griego), que podrían ser asteroides
        capturados similares al asteroide troyano (5261) Eureka.
        Sus características superficiales recuerdan tanto a los cráteres de la Luna como a los valles,
        desiertos y casquetes polares de la Tierra.
    </string>
    <string name="jupiter_description">Júpiter es el planeta más grande del sistema solar y el quinto
        en orden de lejanía al Sol. Es un gigante gaseoso que forma parte de los denominados planetas exteriores.
        Recibe su nombre del dios romano Júpiter (Zeus en la mitología griega). Es uno de los objetos
        naturales más brillantes en un cielo nocturno despejado, superado solo por la Luna, Venus y
        algunas veces Marte.

        Se trata del planeta que ofrece un mayor brillo a lo largo del año dependiendo de su fase.
        Es, además, después del Sol, el mayor cuerpo celeste del sistema solar, con una masa casi dos
        veces y media de la de los demás planetas juntos (con una masa 318 veces mayor que la de la
        Tierra y tres veces mayor que la de Saturno, además de ser, en cuanto a volumen, 1321 veces
        más grande que la Tierra). También es el planeta más antiguo del sistema solar, siendo incluso
        más antiguo que el Sol; este descubrimiento fue realizado por investigadores de la universidad
        de Münster en Alemania.

        Júpiter es un cuerpo masivo gaseoso, formado principalmente por hidrógeno y helio, carente de una
        superficie interior definida. Entre los detalles atmosféricos es notable la Gran Mancha Roja
        (un enorme anticiclón situado en las latitudes tropicales del hemisferio sur), la estructura
        de nubes en bandas oscuras y zonas brillantes, y la dinámica atmosférica global determinada
        por intensos vientos zonales alternantes en latitud y con velocidades de hasta 140 m/s (504 km/h).
    </string>
    <string name="saturn_description">Saturno es el sexto planeta del sistema solar contando desde el Sol,
        el segundo en tamaño y masa después de Júpiter y el único con un sistema de anillos visible desde
        la Tierra. Su nombre proviene del dios romano Saturno. Forma parte de los denominados
        planetas exteriores o gaseosos. El aspecto más característico de Saturno son sus brillantes
        y grandes anillos. Antes de la invención del telescopio, Saturno era el más lejano de los
        planetas conocidos y, a simple vista, no parecía luminoso ni interesante. El primero en
        observar los anillos fue Galileo en 1610, pero la baja inclinación de los anillos y la
        baja resolución de su telescopio le hicieron pensar en un principio que se trataba de grandes lunas.
        Christiaan Huygens, con mejores medios de observación, pudo en 1659 observar con claridad los anillos.
        James Clerk Maxwell, en 1859, demostró matemáticamente que los anillos no podían ser un
        único objeto sólido sino que debían ser la agrupación de millones de partículas de menor tamaño.
        Las partículas que componen los anillos de Saturno giran a una velocidad de 48 000 km/h, 15 veces
        más rápido que una bala.
    </string>
    <string name="uranus_description">Urano es el séptimo planeta del sistema solar, el tercero de mayor tamaño,
        y el cuarto más masivo. Se llama así en honor de la divinidad griega del cielo Urano
        (del griego antiguo Οὐρανός), el padre de Crono (Saturno) y el abuelo de Zeus (Júpiter).
        Aunque es detectable a simple vista en el cielo nocturno, no fue catalogado como planeta por
        los astrónomos de la antigüedad debido a su escasa luminosidad y a la lentitud de su órbita.
        William Herschel anunció su descubrimiento el 13 de marzo de 1781, ampliando las fronteras
        entonces conocidas del sistema solar, por primera vez en la historia moderna. Urano es también
        el primer planeta descubierto por medio de un telescopio.
    </string>
    <string name="neptune_description">Neptuno es el octavo planeta en distancia respecto al Sol y
        el más lejano del sistema solar. Forma parte de los denominados planetas exteriores, y dentro de estos,
        es uno de los gigantes helados, y es el primero que fue descubierto gracias a predicciones matemáticas.
        Su nombre fue puesto en honor al dios romano del mar —Neptuno—, y es el cuarto planeta en
        diámetro y el tercero más grande en masa. Su masa es diecisiete veces la de la Tierra y ligeramente
        mayor que la de su planeta «gemelo» Urano, que tiene quince masas terrestres y no es tan denso.
        En promedio, Neptuno orbita el Sol a una distancia de 30,1 ua. Su símbolo astronómico es ♆,
        una versión estilizada del tridente del dios Neptuno.
    </string>

    <!-- Lunas -->
    <string name="moon_description">La Luna es el único satélite natural de la Tierra. Con un diámetro
        ecuatorial de 3474.8 km, es el quinto satélite más grande del sistema solar, mientras que en
        cuanto al tamaño proporcional respecto a su planeta es el satélite más grande: un cuarto del
        diámetro de la Tierra y 1/81 de su masa. Es, además, después de Ío, el segundo satélite más denso.
        Se encuentra en relación síncrona con la Tierra, siempre mostrando la misma cara hacia el planeta.
        El hemisferio visible está marcado con oscuros mares lunares de origen volcánico entre las
        brillantes montañas antiguas y los destacados astroblemas.
    </string>
    <string name="deimos_description">Deimos (del griego Δείμος, «terror») es el más pequeño y externo
        de los dos satélites de Marte y uno de los satélites más pequeños que han recibido nombre,
        llamado así por Deimos, un personaje de la mitología griega. En rotación síncrona con el planeta,
        recorre una órbita casi circular, muy próxima al plano ecuatorial marciano, en 30,3 horas:
        un periodo ligeramente superior a la rotación del planeta rojo. Es de forma irregular.
        Tiene un diámetro medio de 12,4 km, una masa estimada de 1,4762×1015 kg y una densidad media
        de 1471 kg/m³. Su composición, supuesta similar a la de los asteroides de tipo  y los núcleos
        cometarios extintos, plantea serias dificultades a los estudiosos que tratan de explicar su origen.
    </string>
    <string name="phobos_description">Fobos (del griego Φóβoς, "miedo") es el más grande de los dos
        satélites de Marte y el más cercano al planeta, siendo Deimos el otro satélite. Ambos fueron
        descubiertos por el astrónomo estadounidense Asaph Hall (1829-1907) el 18 de agosto de 1877,
        con el gran refractor de 66 cm del Observatorio Naval de los Estados Unidos de Washington D. C.,
        obra del óptico estadounidense Alvan Clark (1804-1887). Fue el propio descubridor el que propuso
        los nombres, inspirado por el libro XV de la Ilíada, en el que el dios Ares (Marte en la mitología romana)
        invoca al miedo (fobos) y al terror (deimos).
    </string>
    <string name="callisto_description">Calisto (del griego Καλλιστώ) es un satélite del planeta Júpiter
        descubierto en 1610 por Galileo Galilei. Es el tercer satélite más grande del sistema solar
        y el segundo del sistema joviano, después de Ganimedes. Calisto tiene aproximadamente el 99 %
        del diámetro del planeta Mercurio, pero solo un tercio de su masa. Es el cuarto satélite galileano
        en cuanto a distancia a Júpiter, con un radio orbital de 1 880 000 kilómetros. No está influido
        por la resonancia orbital que afecta a los tres satélites galileanos interiores —Ío, Europa y Ganimedes—,
        por lo que no sufre un calentamiento apreciable por fuerzas de marea, como sí ocurre en
        los otros tres. Calisto tiene una rotación síncrona, es decir, su período de rotación concuerda
        con su período orbital, de manera que, igual que la Luna con la Tierra, siempre «muestra» la
        misma cara a Júpiter. La superficie de Calisto no está tan influida por la magnetosfera de Júpiter
        como la de los otros satélites interiores ya que su órbita es más alejada.
    </string>
    <string name="europe_description">Europa es el sexto satélite natural de Júpiter en orden creciente
        de distancia y el más pequeño de los cuatro satélites galileanos. Fue descubierto en
        1610 por Galileo y nombrado por Europa, la madre del rey Minos de Creta y amante de Zeus.
        Simon Marius sugirió el nombre tras su descubrimiento, pero este nombre, así como el nombre
        de los otros satélites galileanos, no fue de uso común hasta mediados del siglo XX.
        En gran parte de la literatura astronómica temprana aparece mencionado por su designación
        numeral romana, Júpiter II, o como el segundo satélite de Júpiter. Además de haber sido observado
        mediante telescopios terrestres, varias sondas espaciales (las primeras a principios de los años 1970)
        lo han examinado de cerca. Es el sexto satélite más grande del sistema solar.
    </string>
    <string name="ganymedes_description">Ganimedes (del griego Γανυμήδης) es el satélite natural más
        grande de Júpiter y del sistema solar, además de ser el único que tiene campo magnético.
        En orden de distancias al planeta, es el séptimo más cercano y el tercero de los galileanos,
        el primer grupo de objetos descubiertos que orbitan alrededor de un planeta. Completa su órbita
        en aproximadamente siete días y mantiene una resonancia orbital con Ío y Europa de 1:2:4.
        Su diámetro es de 5.268 km, un 8 % mayor que el de Mercurio, aunque solo representa el 45 %
        de su masa. Es un 2 % mayor que Titán, el segundo satélite natural más grande, y el doble
        de masivo que la Luna. En términos absolutos, es el noveno objeto más grande del sistema
        solar y el mayor que no posee una atmósfera significativa.
    </string>
    <string name="io_description">Ío es el satélite galileano más cercano a Júpiter. Es el tercer
        satélite por su tamaño, tiene la más alta densidad entre todos los satélites y, en proporción,
        la menor cantidad de agua entre todos los objetos conocidos del sistema solar. Fue descubierto
        por Galileo Galilei en 1610. Recibe su nombre de Ío, una de las muchas doncellas de las que Zeus
        se enamoró en la mitología griega, aunque inicialmente recibió el nombre de Júpiter I por
        ser el primer satélite de Júpiter según su cercanía al planeta.
    </string>
    <string name="dione_description">Dione es un satélite natural de Saturno descubierto en 1684
        por Giovanni Cassini; el nombre proviene de la mitología griega. Cassini nombró a las cuatro
        lunas descubiertas por él (Tetis, Dione, Rea y Jápeto) Sidera Lodoicea («las estrellas de Luis»)
        en honor al rey Luis XIV. Los astrónomos de la época adoptaron la convención de nombrar
        a los satélites con números romanos, y Dione también se conoce como Saturno IV. Los nombres
        mitológicos de los satélites de Saturno fueron propuestos por John Herschel (hijo de William Herschel,
        descubridor de Mimas y Encélado) en su estudio publicado en 1847, Results of Astronomical
        Observations made at the Cape of Good Hope donde sugirió los nombres de los titanes,
        hermanos y hermanas de Cronos.
    </string>
    <string name="encelado_description">Encélado es el sexto satélite más grande de Saturno con algo
        más de 500 km de diámetro, aproximadamente la décima parte del de Titán, el mayor satélite
        saturniano. Está cubierto por una capa de hielo reciente y limpio que refleja casi toda
        la luz solar que incide sobre él, por lo que la temperatura superficial es muy baja, solo
        alcanza los –198 °C a mediodía. A pesar de su pequeño tamaño, tiene una amplia variedad de
        rasgos superficiales que van desde regiones antiguas y craterizadas a terrenos jóvenes y
        deformados tectónicamente que se formaron hace apenas cien millones de años.
    </string>
    <string name="febe_description">Febe es el satélite irregular más grande de Saturno. Fue descubierto
        por el astrónomo estadounidense William Henry Pickering en 1898. Tiene un diámetro de 220 km.
        Su distancia a Saturno es de 12 954 000 km y su masa es de 4,0e+18 kg. Posee una inclinación
        de su órbita de 175,3º. Refleja solo el 6 % de la luz solar que recibe. Tarda nueve horas en
        completar una rotación sobre su eje.
        Orbita alrededor de Saturno en unos 18 meses (550,4 días) en dirección contraria a la de los
        demás satélites del planeta, en un plano más cercano al eclíptico que el plano ecuatorial de Saturno.
    </string>
    <string name="japeto_description">Jápeto es uno de los satélites del planeta Saturno. Es el octavo
        más distante al planeta y el tercero en tamaño, con un diámetro de alrededor de 1500 km, después
        de los satélites más grandes Titán y Rea. Fue descubierto por Giovanni Cassini en 1671.
        Tarda en completar una vuelta alrededor de Saturno 79,33 días terrestres, a una distancia media de 3 561 300 km.
        Uno de los hemisferios del satélite es mucho más oscuro que el otro, peculiar característica que se
        podría deber a una composición distinta del material de la superficie, proveniente del interior
        de la propia luna o bien de materia de otros satélites o anillos. No se conoce con certeza el
        motivo real, aunque la segunda hipótesis cada vez es más apoyada por evidencias observacionales.
    </string>
    <string name="laomedeia_description">Laomedeia; (griego: Λαομέδεια), también Neptuno XII, es un
        satélite irregular de Neptuno. Fue descubierto por Matthew J. Holman y otros astrónomos el 13
        de agosto de 2002. Antes del anuncio de su nombre el 3 de febrero de 2007 fue conocido
        como S/2002 N 3. Orbita alrededor de Neptuno a una distancia aproximada de 23.571.000 km y
        tiene unos 42 kilómetros de diámetro (suponiendo que el albedo es de 0,04). Su nombre se debe
        a Laomedeia, una de las 50 Nereidas.
    </string>
    <string name="mimas_description">Mimas es un satélite de Saturno descubierto en 1789 por William Herschel
        y denominado en aquel momento como Saturno I por ser el satélite más interno de los descubiertos
        por Herschel (gira alrededor de Saturno en ~ 22,5 horas). El nombre posterior, Mimas, proviene
        de la mitología griega, siendo Mimas uno de los gigantes, hijo de Gea.
    </string>
    <string name="titan_description">Titán es el mayor de los satélites de Saturno y el segundo del
        sistema solar tras Ganimedes. Además, es el único satélite conocido que posee una atmósfera
        importante, y el único objeto, aparte de la Tierra, en el que se ha encontrado evidencia
        clara de cuerpos líquidos estables en la superficie.
        Es el sexto satélite elipsoidal de Saturno y frecuentemente es descrito como un satélite similar a un
        planeta. Tiene un diámetro un 50 % más grande que la Luna y es un 80 % más masivo; es más grande
        en volumen que el planeta Mercurio, aunque su masa representa el 40 % de este último.
        Fue descubierto en 1655 por el astrónomo neerlandés Christiaan Huygens y fue el primer satélite
        conocido de Saturno, y el quinto satélite conocido de otro planeta.
    </string>
    <string name="hyperion_description">Hiperión es un satélite de Saturno, el séptimo satélite clásico
        en orden de distancia desde el planeta. Se distingue por su forma irregular, su rotación
        , y su apariencia inexplicable parecida a una esponja.
        Está en órbita a una distancia media de 1.481.000 km, realizando una vuelta en poco más de veintiún días
        y seis horas. De forma relativamente irregular, tiene un diámetro de alrededor de 300 km y una
        masa mil veces inferior a la de nuestra Luna. Su densidad es extraordinariamente baja, por lo
        que en su mayor parte debe estar lleno de cavidades.
        Hiperión fue descubierto en 1848 por los astrónomos William C. Bond y su hijo George P. Bond, e independientemente por William Lassell.
        Probablemente está formado en su mayoría por hielo de agua.
    </string>
    <string name="rea_description">Rea es un satélite del planeta Saturno. Con 1529 km de diámetro
        (aproximadamente la mitad que la Luna), es el segundo satélite más grande del planeta después
        de Titán, y seguido de cerca por Jápeto. El satélite ocupa la decimocuarta posición en cercanía
        al planeta, orbitando a una distancia de unos 527.000 km. Su órbita es casi circular y está
        ligeramente inclinada con respecto al ecuador de Saturno, y el satélite tarda unos 4,5 días terrestres en completarla.
        Se cree que Rea posee un núcleo rocoso que supone algo menos de una tercera parte del diámetro,
        mientras que su manto y corteza podrían estar compuestos por agua helada e impurezas diversas.
        El satélite fue descubierto en 1672 por el astrónomo italofrancés Giovanni Cassini, que le dio el
        nombre de la figura mitológica griega Rea, hermana y esposa de Crono (Saturno en el panteón romano).
        La luna fue fotografiada por la sonda estadounidense Voyager 1 en noviembre de 1980, cuando esta pasó
        por el sistema de Saturno, y posteriormente por la sonda Cassini, la cual la estudió de cerca en
        noviembre de 2005, en marzo de 2010, y en enero de 2011.
    </string>
    <string name="tethys_description">Tetis es el quinto satélite más grande de Saturno con un
        diámetro de 1060 km. Está situado a una distancia de 294 619 km del centro del planeta y su
        periodo orbital es de 1,888 días, el mismo que su rotación. Fue descubierto en 1684 por el
        astrónomo francés de origen italiano Giovanni Domenico Cassini (1625-1712).
        Tiene la densidad más baja entre los mayores satélites del sistema solar, lo que indica que está compuesto
        por hielo de agua con una muy pequeña fracción de roca. La confirmación vino de los resultados
        espectroscópicos que identificaron al hielo de agua como la sustancia dominante de la superficie.
        También apareció una cantidad pequeña de un material oscuro sin identificar. La superficie de
        Tetis es muy brillante, ocupando la segunda posición en brillo de los satélites saturnianos tras Encélado.
    </string>
    <string name="ariel_description">Ariel es el cuarto satélite más grande de Urano y el segundo en
        proximidad de los satélites principales. Fue descubierto en 1851 por William Lassell y nombrado
        por un personaje de dos diferentes obras de la literatura inglesa. Se conoce el 35 % de la
        superficie del satélite por el sobrevuelo de la sonda Voyager 2 en 1986, el único acercamiento
        al sistema uraniano hasta la fecha. Es el decimocuarto satélite en tamaño del sistema solar.
        Orbita en el plano ecuatorial del planeta que, al ser perpendicular a la órbita de Urano alrededor
        del Sol, hace que el satélite tenga un ciclo estacional extremo. Al igual que el resto de
        satélites uranianos, se formó probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba el
        planeta tras su formación. Se cree que está compuesto por una mezcla equilibrada de rocas y hielos,
        y diferenciado en un núcleo rocoso rodeado por un manto de hielo. Tiene una superficie compleja,
        constituida por extensos terrenos craterizados y cortados por sistemas de escarpes, cañones y crestas.
        Muestra signos de actividad geológica más reciente que en el resto de satélites, quizá producto del
        calentamiento de marea.
    </string>
    <string name="miranda_description">Miranda, también designado como Urano I, es el menor de los
        cinco satélites principales del planeta Urano y el último en ser descubierto hasta el sobrevuelo
        de Urano por la sonda espacial Voyager 2. Descubierto por Gerard Kuiper el 16 de febrero de 1948,
        recibe su nombre de Miranda la hija del mago Próspero de la obra de William Shakespeare La Tempestad.
    </string>
    <string name="oberon_description">Oberón o Urano IV es el más exterior de los satélites principales
        del planeta Urano. Es el segundo más grande y masivo de Urano y el noveno más masivo del sistema solar.
        Descubierto por William Herschel el 11 de enero de 1787, Oberón recibe su nombre de un personaje,
        el rey de las Hadas, de la obra de William Shakespeare El sueño de una noche de verano. Su órbita
        está parcialmente fuera de la magnetosfera de Urano.
        Oberón está compuesto de partes aproximadamente iguales de hielo y roca que están probablemente
        diferenciados en un núcleo rocoso y un manto de hielo. Una capa de agua líquida puede que
        esté presente en el límite entre el núcleo y el manto. La superficie de Oberón, que es oscura
        y de color ligeramente rojizo, parece que ha sido modelada por el impacto de asteroides y cometas.
        Está cubierta por numerosos cráteres de impacto que llegan a alcanzar un diámetro de 210 km. Oberón
        posee un sistema de cañones y escarpes formados por la expansión de su interior en una fase temprana
        de su evolución. Este satélite se formó probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba
        Urano tras la formación del planeta.
        Hasta el momento, el sistema de Urano ha sido estudiado de cerca una sola vez por la sonda espacial
        Voyager 2 en enero de 1986. Se tomaron muchas fotografías de Oberón que permitieron cartografíar el 40 % de su superficie.
    </string>
    <string name="titania_description">Titania, también designado como Urano III, es el mayor de los satélites del planeta Urano
        y el octavo del sistema solar. Descubierto por William Herschel el 11 de enero de 1787, Titania recibe su nombre de un personaje,
        la reina de las Hadas, de la obra de William Shakespeare El sueño de una noche de verano.
        Su órbita está completamente dentro de la magnetosfera de Urano.
        Titania está compuesto de partes aproximadamente iguales de hielo y roca que están probablemente
        diferenciados en un núcleo rocoso y un manto de hielo. Una capa de agua líquida puede que
        esté presente en el límite entre el núcleo y el manto. La superficie de Titania, que es oscura
        y de color ligeramente rojizo, parece que ha sido modelada tanto por impactos como por procesos
        endógenos. Está cubierta por numerosos cráteres de impacto que llegan a alcanzar diámetros de 326km,
        pero está menos craterizada que el satélite más externo de Urano, Oberón. Titania sufrió probablemente
        un remodelado superficial endógeno que eliminó una antigua superficie más craterizada.
        La superficie de Titania está atravesada por un sistema de enormes cañones y escarpes resultado
        de una expansión en una fase temprana de su evolución. Como todos los satélites de Urano, Titania
        se formó probablemente a partir del disco de acreción que rodeaba Urano justo después de la formación del planeta.
    </string>
    <string name="umbriel_description">Umbriel es un satélite de Urano descubierto el 24 de octubre
        de 1851 por William Lassell, al mismo tiempo que Ariel, y nombrado por un personaje del poema
        de Alexander Pope El rizo robado. El nombre fue sugerido en 1852 por John Herschel, hijo del
        descubridor de Urano William Herschel, a petición del propio Lassell. Está constituido
        principalmente por hielo con una parte sustancial de roca y su interior puede estar diferenciado
        en un núcleo rocoso y un manto de hielo. La superficie es la más oscura de los satélites principales
        de Urano (con esto, su nombre recuerda a la palabra latina «umbra», sombra en español) y
        parece haber sido esculpida básicamente por impactos. Sin embargo, la presencia de cañones
        sugiere que ha sufrido tempranos procesos endógenos que provocaron el rejuvenecimiento superficial
        y borraron los terrenos más antiguos.
    </string>
    <string name="neredia_description">Nereida (del griego, Νηρηΐδα) es un satélite natural de Neptuno,
        el tercero en tamaño. Fue descubierto por Gerard Kuiper en 1949. Su órbita es muy elíptica, por
        lo que podría tratarse de un objeto capturado. Apenas se conocen detalles de su superficie.
        En 1989, cuando la sonda espacial Voyager 2 sobrevoló el sistema de Neptuno, pasó muy lejos de este satélite.
    </string>
    <string name="neso_description">Neso (nee soe,; Νησώ griego), también conocido como Neptuno XIII,
        es un satélite irregular ultraperiférico de Neptuno. Fue descubierto por Matthew J. Holman y J. Brett Gladman,
        el 14 de agosto de 2002, aunque ha pasado inadvertido hasta el 2003.
        Neso orbita a Neptuno a una distancia de más de 48 Gm (millones de kilómetros), lo que lo hace el
        satélite más distante conocido de cualquier planeta. La distancia media a la que orbita Neptuno
        es mayor que las máximas aproximaciones de Venus a la Tierra, lo que da una idea de su lejanía.
        Recorre una órbita de gran inclinación y alta excentricidad. Su órbita se ilustra en el diagrama,
        en relación con otros satélites irregulares de Neptuno. Los satélites por encima del eje horizontal
        son progrados, los que están por debajo retrógrados. Los segmentos amarillos se extienden desde el
        pericentro el apocentro, que muestra la excentricidad
    </string>
    <string name="psamathe_description">Sámate (del griego Ψαμάθη, nombre de una de las cincuenta ninfas
        Nereidas) o Neptuno X, es un satélite natural de Neptuno. Anteriormente se le otorgó la denominación
        provisional de S/2003 N 1.Está situado cerca de la teórica órbita estable de Neptuno para un cuerpo
        con movimiento retrógrado.
        Sámate fue descubierto por los astrónomos Scott S. Sheppard y David C. Jewitt en 2003. Su órbita
        alrededor de Neptuno tiene un radio orbital medio de 46.695.000 km y tarda casi 25 años terrestres
        en completarla. Su diámetro es de alrededor de 28 km, medida obtenida a partir de su albedo.
        Inclinación de la órbita: 146,60° (con respecto al ecuador de Neptuno), 126,312° (con respecto a la eclíptica)
        Dada la similitud entre los parámetros orbitales de Sámate y S/2002 N 4, se ha sugerido que ambos
        satélites puedan provenir de la disgregación de una luna de mayor tamaño. Ambos satélites
        son los que más alejados están de sus planetas de todo el sistema solar.
    </string>

</resources>